%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Masters/Doctoral Thesis
% LaTeX Template
% Version 2.5 (27/8/17)
%
% This template was downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Version 2.x major modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% This template is based on a template by:
% Steve Gunn (http://users.ecs.soton.ac.uk/srg/softwaretools/document/templates/)
% Sunil Patel (http://www.sunilpatel.co.uk/thesis-template/)
%
% Template license:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
11pt,
spanish,
singlespacing,
headsepline,
openany,
]{MastersDoctoralThesis}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{mathpazo}

\usepackage{mdframed}

\usepackage{scrextend}

\usepackage[autostyle=true]{csquotes}

\usepackage{listings}
\usepackage{inconsolata}

\usepackage{enumerate}

\lstset{
  language        = php,
  numbers=left,
  numberstyle=\ttfamily\color{gray},
  xleftmargin=.25in,
  showstringspaces=false,
  basicstyle      = \small\ttfamily}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MARGIN SETTINGS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\geometry{
	paper=a4paper,
	inner=2.5cm,
	outer=3.8cm,
	bindingoffset=.5cm,
	top=1.5cm,
	bottom=1.5cm,
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THESIS INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\thesistitle{Portos: Portable Real Time Operating System}
\supervisor{Ing. Esteban \textsc{Volentini}}
\examiner{}
\degree{Ingeniero en Computación}
\author{
	Guido Alejandro \textsc{Balsells}\\
	Miguel Ángel \textsc{José Liezun}\\
	Pablo Agustín \textsc{Pace}
}
\addresses{}

\subject{Sistemas Operativos}
\keywords{}
\university{\href{http://www.unt.edu.ar}{Universidad Nacional de Tucumán}}
\department{\href{https://www.facet.unt.edu.ar/institucional/departamentos/}{Departamento de Electricidad, Electrónica y Computación}}
\group{}
\faculty{\href{https://www.facet.unt.edu.ar/}{Facultad de Ciencias Exactas y Tecnología}}

\AtBeginDocument{
\hypersetup{pdftitle=\ttitle}
\hypersetup{pdfauthor=\authorname}
\hypersetup{pdfkeywords=\keywordnames}
}

\begin{document}

\frontmatter

\pagestyle{plain}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage}
\begin{center}

\vspace*{.06\textheight}
{\scshape\LARGE \univname\par}\vspace{1.5cm}
\textsc{\Large Trabajo de Graduación}\\[0.5cm]

\HRule \\[0.4cm]
{\huge \bfseries \ttitle\par}\vspace{0.4cm}
\HRule \\[1.5cm]
 
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Autores:}\\
{\authorname}
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Tutor:} \\
\supname
\end{flushright}
\end{minipage}\\[3cm]
 
\vfill

\large \textit{Este trabajo es enviado con el fin de completar los requsitos\\ para el título de \degreename}\\[0.3cm]
\textit{en el}\\[0.4cm]
\deptname\\\facname\\[2cm]
 
\vfill

{\large \today}\\[4cm]
%\includegraphics{Logo} % University/department logo - uncomment to place it
 
\vfill
\end{center}
\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CREDITS PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\vspace*{\fill}

Este documento fue escrito utilizando \LaTeX , y está basado en una plantilla descargada de \url{latextemplates.com}, hecha por:
\begin{itemize}
\item Vel (\url{vel@latextemplates.com})
\item Steve Gunn (\url{http://users.ecs.soton.ac.uk/srg/softwaretools/document/templates/})
\item Sunil Patel (\url{http://www.sunilpatel.co.uk/thesis-template/})
\end{itemize}

Bajo la licencia \href{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/}{CC BY-NC-SA 3.0}

\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DECLARATION PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{declaration}
\addchaptertocentry{\authorshipname}
\noindent Nosotros,\\
\begin{addmargin}[1em]{0em}
\authorname\\
\end{addmargin}
\indent\indent Declaramos que este documento titulado, \enquote{\ttitle} y el trabajo presente en él es de nuestra autoría. Confirmamos que:

\begin{itemize} 
\item Cualquier parte de este trabajo que haya sido previamente enviado para el cumplimiento de los requisitos de graduacion o cualquier otra calificación en esta Universidad o cualquier otra institución, ha sido claramente declarado donde corresponda.
\item Donde se haya consultado el trabajo publicado de otros, esto ha sido claramente atribuido.
\item Donde se haya citado el trabajo de otros, se ha incluido la fuente de tal cita.
\item Se han reconocido todas las fuentes de ayuda.
\item Se ha dado crédito, donde corresponda, a cualquier persona o entidad cuyo trabajo haya sido incluido en el desarrollo de nuestro trabajo.
\end{itemize}

\begin{addmargin}[1em]{0em}
\noindent \\\\Firmas:\\\\
\rule[0.5em]{25em}{0.5pt}\\
\end{addmargin}
\end{declaration}

\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	QUOTATION PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\vspace*{0.2\textheight}

\noindent\enquote{\itshape We should forget about small efficiencies, say about 97\% of the time: premature optimization is the root of all evil.}\bigbreak

\hfill Donald Knuth

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\addchaptertocentry{\abstractname}
A lo largo de este trabajo de graduación, se explicará la arquitectura interna de los sistemas operativos de tiempo real, sus diferencias con los sistemas operativos comúnmente conocidos. También, se explicara la diferencia entre los RTOS dinamicos y estaticos. Para concluir, mostraremos nuestra solución para transformar uno estático a uno dinámico y mostraremos ejemplos y estadísticas del mismo.
\end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACKNOWLEDGEMENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgements}
\addchaptertocentry{\acknowledgementname}
Agradecemos a nuestro tutor \supname{} por su guía y su buena disposición; y a los miembros del jurado por sus observaciones que contribuyeron al desarrollo de nuestro trabajo\ldots
\end{acknowledgements}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LIST OF CONTENTS/FIGURES/TABLES PAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABBREVIATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abbreviations}{ll}

\textbf{OSEK} & \small{\textbf{O}ffene \textbf{S}ysteme und deren \textbf{S}chnittstellen für die \textbf{E}lektronik in \textbf{K}raftfahrzeugen}\footnote{En español: Sistemas abiertos y sus interfaces para la electrónica en automóviles.}\\
\textbf{OIL} & \textbf{O}sek \textbf{I}mplementation \textbf{L}anguage\\
\textbf{RTOS} & \textbf{R}eal \textbf{T}ime \textbf{O}perating \textbf{S}ystem\\
\textbf{PORTOS} & \textbf{PO}rtable \textbf{R}eal \textbf{T}ime \textbf{O}perating \textbf{S}ystem\\
\textbf{TC} & \textbf{T}est \textbf{C}ases\\

\end{abbreviations}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DEDICATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\dedicatory{Dedicado a nuestros padres y abuelos\ldots} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THESIS CONTENT - CHAPTERS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter

\pagestyle{thesis}

% Include the chapters of the thesis as separate files from the Chapters folder
% Uncomment the lines as you write the chapters

\include{Chapters/Chapter1}
\include{Chapters/Chapter2} 
\include{Chapters/Chapter3}
\include{Chapters/Chapter4} 
\include{Chapters/Chapter5}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THESIS CONTENT - APPENDICES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\appendix

% Include the appendices of the thesis as separate files from the Appendices folder
% Uncomment the lines as you write the Appendices

\include{Appendices/AppendixA}
\include{Appendices/AppendixB}
\include{Appendices/AppendixC}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{freeosektests}
Mariano Cerdeiro. 
\textit{Testeo de OSEK}.
\url{http://www.proyecto-ciaa.com.ar/devwiki/doku.php?id=desarrollo:firmware:rtos:test}

\bibitem{introsek}
Mariano Cerdeiro. 
\textit{Breve introducción a OSEK-VDX}.
\url{http://www.proyecto-ciaa.com.ar/devwiki/lib/exe/fetch.php?media=desarrollo:firmware:breve_introduccio_n_a_osek-vdx.pdf}

\bibitem{sistmicro}
Esteban Volentini.
\textit{Sistemas con Microprocesadores}. Facultad de Ciencias Exactas y Tecnología de la Universidad Nacional de Tucumán.

\bibitem{violentini}
Esteban Volentini.
\textit{Especialización en Sistemas Embebidos}. Facultad Ingeniería de la Universidad Nacional de Entre Ríos.

\bibitem{delazurda}
Luis de la Zerda.
\textit{Sistemas Operativos}. Facultad de Ciencias Exactas y Tecnología de la Universidad Nacional de Tucumán.

\bibitem{embedded}
Lothar Thiele.
\textit{Embedded Systems}.
\url{https://www.tec.ee.ethz.ch/education/lectures/embedded-systems.html}

\bibitem{libro}
David A. Patterson y John L. Hennessy.
\textit{Computer Architecture. A Quantitative Approach}.
Morgan Kauffmann. 2011.

\bibitem{silberschatz}
Abraham Silberschatz, Peter B. Galvin y Greg Gagne.
\textit{Fundamentos de Sistemas Operativos 7ma edición}.
McGraw-Hill. 2006.

\end{thebibliography}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}  
